MOC : 
Source : [[Cash Investigation - Paradis Fiscaux]]
Date : 2023-04-14
***

## Résumé
[[LuxLeaks]] la plus grosse fuite de données de l'histoire. 250 000 documents ! 
[[Panama Papers]]

Au total, plus de 100Mds d'€. 

[[Jérôme Cahuzac]], Lionel Messi, [[Michel Platini]], etc... 
Ce premier va subitement changer ses comptes en Suisse en des comptes à Singapour. Il va créer des sociétés écrans pour cacher ses bénéfices en 2009 après la crise. 

Mossak Fonseca 
Dirigé par Mossak, ministre dans le gouvernement du Panama. 

[[Roland Veillepeau]]

Société écran : indispensable pour se cacher. Au Panama c'est 0% d'impôts pour les revenus gagnés à l'étranger. C'est une banque qui a créé la société de Platini. 

[[Gérard Autajon]] est à la tête d'Autajon spécialisé dans les emballages. Il crée une société secret à Hong Kong. Il y cache 24M d'€. Il achète des entreprises à l'étranger. Le fait de ne pas oublier les comptes de l'entreprise. C'est illégal mais l'amende n'est que de 1 500€. En 2013. Forever Unity Limited. Ces 24 millions sont ensuite transférés au Bahamas puis au Pays-Bas puis au crédit Suisse au Luxembourg. C'est toujours Mossak Fonseca. C'est évidemment de l'argent sale et non déclaré sinon ce n'est pas rentable et ça n'a aucun sens. En effet pour un tel montage ça coûterait environ 1% des 24 millions par an. Ensuite il ferme une des usines par cause de problèmes financiers. 

[[Philippe Santini]] a aussi créé une société écran au Samoa. Fidusuisse. Principe de l'homme de paille. Pour blanchir de l'argent, il faut donner de l'argent en cash et faire un virement dans une même Banque en même temps. Bien sûr ce virement n'apparaît pas du tout. 1/4 du budget du Delaware provient de l'enregistrement de sociétés. Il y a plus de sociétés enregistrés que d'habitants. 

CPR : police des banques. 

Avocat d'affaires. [[Arnaud Claude]] l'avocat d'affaires de [[Nicolas Sarkozy]]. Il a aussi aidé [[Patrick Balkany]] qui s'est servi de sociétés écrans pour dissimuler des villas dans d'autres pays. 

[[Crédit agricole]] [[BNP Paribas]] et la [[Société générale]] ont toutes crées des sociétés pour leurs clients. [[Éric Boquet]] [[Frédéric Oudéa]]
Chaque Banque doit connaître leur clients. 

[[Edmond de Rothschild]]

[[Leticia Montaya]] ?? s'occupe de [[Patrick Drahi]]

## Référence

## Liens 